{{ infobox football league | name = 香港甲組足球聯賽 | another_name = Hong Kong
First Division League | image = | pixels = | country =  | confed =
[AFC](../Page/亞洲足球聯合總會.md "wikilink")（[亞洲](../Page/亞洲.md "wikilink")） |
founded = 1908年 | folded = 2014年 | first =
[1908–09](../Page/1908–09年香港甲組足球聯賽.md "wikilink") | teams
= 12（2013–14） | promotion = - | relegation =
[香港乙組足球聯賽](../Page/香港乙組足球聯賽.md "wikilink")
| level = 1 | domestic_cup = [高級組銀牌](../Page/香港高級組銀牌.md "wikilink")、
[足總盃](../Page/香港足總盃.md "wikilink") | season =
[2013–14](../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")（最後一屆） |
champions = [傑志](../Page/傑志體育會.md "wikilink") | most_successful_club =
[南華](../Page/南華足球隊.md "wikilink") | no_of_titles = 41 | tv = | website
= | current = }}

**香港甲組足球聯賽**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Hong Kong First Division
Football
League**）是[香港一個已停辦的足球聯賽](../Page/香港.md "wikilink")。聯賽於1908年成立，是[亞洲首個職業足球聯賽](../Page/亞洲.md "wikilink")，由[香港足球總會主辦](../Page/香港足球總會.md "wikilink")。聯賽結束以前，[南華一共奪得](../Page/南華足球隊.md "wikilink")41次冠軍；[精工僅次其後](../Page/精工足球隊.md "wikilink")，共9次；及後有[愉園及](../Page/愉園體育會.md "wikilink")[傑志](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，各有6次。

2014年，醞釀多時的「鳳凰計劃」正式推行，[香港足球總會為](../Page/香港足球總會.md "wikilink")[香港足球聯賽系統重新定位](../Page/香港足球聯賽系統.md "wikilink")，全新的「[香港超級聯賽](../Page/香港超級聯賽.md "wikilink")」取代舊有的「香港甲組足球聯賽」成為香港頂級足球聯賽。2014年5月30日，[南華對](../Page/南華足球隊.md "wikilink")[東方沙龍的](../Page/東方足球隊.md "wikilink")[香港甲組足球聯賽](../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[季後賽決賽結束後](../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽季後賽.md "wikilink")，香港甲組足球聯賽作為頂級聯賽的角色正式劃上句號，結束了歷時106年的歲月。

## 歷史

### 聯賽起源

隨著當時的[清朝政府與](../Page/清.md "wikilink")[大英帝國簽訂](../Page/大英帝國.md "wikilink")《[南京條約](../Page/南京條約.md "wikilink")》後，[香港島被割讓給後者](../Page/香港島.md "wikilink")。[英國炮兵和](../Page/英國.md "wikilink")[皇家海軍將](../Page/英國皇家海軍.md "wikilink")[足球帶到了](../Page/足球.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")，當時只限於外國人參加。

1886年，由[英國商行的員工成立全亞洲成立最久而又繼續運作的](../Page/英國商行.md "wikilink")[足球會](../Page/足球會.md "wikilink")──[香港足球會](../Page/香港足球會.md "wikilink")，於1896年創辦[香港足球高級銀牌賽](../Page/香港足球高級銀牌賽.md "wikilink")，亦是全亞洲第一項足球錦標賽，由一艘駐港英國軍艦[山多倫艦的水兵奪得首屆冠軍](../Page/山多倫艦.md "wikilink")，亞軍則為[九龍會](../Page/九龍足球會.md "wikilink")。

到了1908年，香港甲組足球聯賽正式籌辦成立，[首屆聯賽共有](../Page/1908年－09年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")8隊參加，分別是[巴付陸軍](../Page/巴付陸軍.md "wikilink")、[海軍船塢](../Page/海軍船塢.md "wikilink")、[炮兵](../Page/炮兵_\(足球隊\).md "wikilink")、[工程與](../Page/皇家工程師.md "wikilink")[軍醫](../Page/軍醫_\(足球隊\).md "wikilink")5支英軍球隊，以及[青年會](../Page/香港基督教青年會.md "wikilink")、[萄葡牙會及](../Page/Club_Lusitano.md "wikilink")[Boy's
Own
Club三個外國人組織](../Page/Boy's_Own_Club.md "wikilink")，全部都是外籍球員，並無華人參與。首場聯賽於同年12月5日下午2時於快活谷陸軍球場舉行，由[巴付陸軍對](../Page/巴付陸軍.md "wikilink")[工程](../Page/皇家工程師.md "wikilink")，結果兩隊賽和1－1\[1\]。首屆聯賽冠軍為[巴付陸軍](../Page/巴付陸軍.md "wikilink")。

### 成立初期

早年香港足球聯賽只有外國球員參與，頭15屆香港甲組足球聯賽冠軍均由英軍及外國人壟斷，直至1923-24年度，[南華才成為首支奪得甲組聯賽冠軍的華人球隊](../Page/南華足球隊.md "wikilink")。

由[南華主力球員出走組成的](../Page/南華足球隊.md "wikilink")[中華](../Page/中華體育會.md "wikilink")，於1927-28至1929-30年度更連奪三屆甲組聯賽冠軍，成為香港足球史上首支聯賽「三連冠」球隊。

### 戰後復元

經過[二次大戰停頓後](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，香港甲組足球聯賽於1946年初復辦，由於是戰後首屆足球聯賽，所以稱為「重光聯賽（Rehabilitation
League）」\[2\]，由軍政府籌辦。首屆賽事只得10隊參加，由[空軍奪得冠軍](../Page/空軍足球隊.md "wikilink")，[第44營金冕多獲得亞軍](../Page/第44營金冕多.md "wikilink")，[東方得到季軍](../Page/東方足球隊.md "wikilink")。由於時間不足，故是屆聯賽只以單循環形式比賽。\[3\]

戰後初期有7支華人球隊角逐香港甲組足球聯賽，分別是[南華](../Page/南華足球隊.md "wikilink")、[東方](../Page/東方足球隊.md "wikilink")、[光華](../Page/光華體育會.md "wikilink")、[傑志](../Page/傑志體育會.md "wikilink")、[星島](../Page/星島體育會.md "wikilink")、[中華及](../Page/中華體育會.md "wikilink")[九巴](../Page/九龍巴士足球隊.md "wikilink")，合稱為「七華會」。

### 興盛年代

1950年代至1980年代初期，是香港甲組足球聯賽的全盛時期，足球比賽瘋靡全港，其中「南巴大戰」更是膾炙人口，球迷為了輪候門票不惜通宵達旦輪候。[南華](../Page/南華足球隊.md "wikilink")、[九巴](../Page/九龍巴士足球隊.md "wikilink")、[傑志](../Page/傑志體育會.md "wikilink")、[星島](../Page/星島體育會.md "wikilink")、[愉園](../Page/愉園體育會.md "wikilink")、[東華](../Page/東華體育會.md "wikilink")，以致後期出現的[精工](../Page/精工足球隊.md "wikilink")、[寶路華](../Page/寶路華足球隊.md "wikilink")，都是深受球迷歡迎的勁旅。

### 衰落年代

由於球隊濫用外援，球隊虧損嚴重，加上面對其他娛樂競爭，香港球市於1980年中期開始由盛轉衰，三年「全華班」更是將球市推向衰落。由1979﹣1980年度球季開始，警察會不再租用花墟球場予足總作甲組賽事。1984年6月8日，[寶路華宣佈退出球壇](../Page/寶路華足球隊.md "wikilink")。1986年，[精工宣佈退出球壇](../Page/精工足球隊.md "wikilink")。\[4\]1990年代初期的「東方王朝」，加上商業球隊[依波路](../Page/依波路足球隊.md "wikilink")、[快譯通](../Page/花花足球會.md "wikilink")，雖然曾經令球市出現過小陽春，但1998年揭發假波醜聞，球員[陳子江](../Page/陳子江.md "wikilink")、[劉志遠](../Page/劉志遠_\(香港足球運動員\).md "wikilink")、[韋君龍](../Page/韋君龍.md "wikilink")、[陳志強及](../Page/陳志強.md "wikilink")[陸嘉榮被判處入獄及被罰終身停賽](../Page/陸嘉榮.md "wikilink")，令球市再次進入寒冬。

### 革新年代

有多項改善[香港足球聯賽的發展建議](../Page/香港足球聯賽.md "wikilink")，如：引入[香港足球博彩](../Page/香港足球.md "wikilink")、與[中國足球協會超級聯賽合併](../Page/中國足球協會超級聯賽.md "wikilink")、引入中國球隊（如[南城地產](../Page/東莞南城足球俱樂部.md "wikilink")、[聯華紅牛](../Page/東莞市聯華足球俱樂部.md "wikilink")、[謝菲聯](../Page/香港謝菲聯.md "wikilink")）等。近年來，不少球隊亦開始擁有自己所屬的主場，以加強主場作賽的感染力，以吸引地區球迷，如：[大埔足球會](../Page/大埔足球會.md "wikilink")、[天水圍飛馬等](../Page/天水圍飛馬.md "wikilink")。[香港足球總會亦曾多次邀請外國著名球隊訪港](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，以強隊的吸引力增加入場觀看球賽人數。此外，香港球隊亦曾邀得著名前[中國國家足球隊成員加盟](../Page/中國國家足球隊.md "wikilink")，如：[吳群立](../Page/吳群立.md "wikilink")、[宮磊](../Page/宮磊.md "wikilink")、[范志毅](../Page/范志毅.md "wikilink")、[張恩華](../Page/張恩華.md "wikilink")、[李海強等](../Page/李海強.md "wikilink")。

[2004年3月](../Page/2004年3月.md "wikilink")，發生甲組聯賽30年來最嚴重的打鬥事件，多達15名球員被罰停賽。2009年3月發生[屯門普高足球會假波疑雲和](../Page/屯門普高足球會#假波疑雲.md "wikilink")2010年5月，[愉園多名國援涉及假波醜聞](../Page/愉園體育會.md "wikilink")，[廉政公署介入調查](../Page/廉政公署_\(香港\).md "wikilink")，國援球員-{[于洋](../Page/于洋_\(足球運動員\).md "wikilink")}-最終被判入獄。

[2008年7月中旬](../Page/2008年7月.md "wikilink")，[香港足球總會決定成立四人小組以研究成立職業足球聯賽會](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，成員包括[南華足球部主委](../Page/南華足球隊.md "wikilink")[羅傑承](../Page/羅傑承.md "wikilink")、[傑志總領隊](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[伍健](../Page/伍健.md "wikilink")、[愉園足球部主任兼總監](../Page/愉園體育會.md "wikilink")[陳文俊和](../Page/陳文俊.md "wikilink")[四海足主](../Page/四海體育會.md "wikilink")[陳天佑](../Page/陳天佑.md "wikilink")，負責撰寫建議書小組參考[東亞幾個先進足球國家的](../Page/東亞.md "wikilink")[足球聯賽系統](../Page/足球聯賽.md "wikilink")、制度和運作模式，與相關足球協會之間的關係、合作模式和文件／合約。計劃書中亦針對[香港足球聯賽多年來的問題](../Page/香港足球聯賽.md "wikilink")，包括場地分配及升降制度等問題。在甲組球會會議上，計劃獲得9間全部有派出代表出席的甲組球會一致支持，草擬好[港職聯計劃書](../Page/港職聯.md "wikilink")\[5\]，提交[香港足球總會董事局研究](../Page/香港足球總會.md "wikilink")。2009年5月25日，[香港足球總會在董事局會議上宣佈成立一個工作小組](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，成員包括港職聯籌委會代表[南華足主](../Page/南華足球隊.md "wikilink")[羅傑承](../Page/羅傑承.md "wikilink")、[傑志總領隊](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[伍健](../Page/伍健.md "wikilink")，足球總會代表主席[梁孔德](../Page/梁孔德.md "wikilink")、副總幹事[林誠駒和法律顧問](../Page/林誠駒.md "wikilink")[黃國基](../Page/黃國基.md "wikilink")。然而該計劃最終遭到同人大會否決，只是採納了當中主客制建議。

2011年，[民政事務局推出](../Page/民政事務局.md "wikilink")《地區足球隊資助計劃》，於[2011年－12年香港甲組足球聯賽開始](../Page/2011年－12年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")，向各[區議會支持的足球隊提供資助](../Page/區議會.md "wikilink")，用以聘請教練、增添器材和改善管理。在設施方面作出配合上，[康樂及文化事務署撥出部分草地足球場節數](../Page/康樂及文化事務署.md "wikilink")，供予地區足球隊免費使用。香港政府也會繼續給予其他組別的地區足球隊協助，並且適時檢討對他們的支援。

2011年8月18日，[香港足球總會董事及](../Page/香港足球總會.md "wikilink")[南華足主](../Page/南華足球隊.md "wikilink")[羅傑承於其網誌上公布與](../Page/羅傑承.md "wikilink")[Now寬頻電視取得共識](../Page/Now寬頻電視.md "wikilink")，將634頻道改為香港足球頻道，用於製作有關香港甲組足球聯賽、[乙組](../Page/香港乙組足球聯賽.md "wikilink")[丙組聯賽](../Page/香港丙組足球聯賽.md "wikilink")、青年賽事和[學界賽事的節目](../Page/香港學界足球賽事.md "wikilink")。頻道製作費部分由Now寬頻電視贊助，另外部分由球會及足總負責，至於電視台的廣告收入在扣除有關開支後，交由給足總分賬。新頻道將於9月3日直播球季首戰[傑志對](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[晨曦的賽事](../Page/晨曦體育會.md "wikilink")。\[6\]

2013年3月3日，應屆[高級組銀牌冠軍](../Page/高級組銀牌.md "wikilink")[大埔足球會秘書長](../Page/大埔足球會.md "wikilink")[陳平指出](../Page/陳平.md "wikilink")，該隊與[南區足球隊及](../Page/南區足球隊.md "wikilink")[屯門足球隊三支地區球會同樣具有財政困難](../Page/屯門足球隊.md "wikilink")。他透露三隊已經聯署發表公開信予[民政事務局局長](../Page/民政事務局局長.md "wikilink")[曾德成](../Page/曾德成.md "wikilink")，期望可以提早商量及討論增加資助，由目前每球季的60萬港元增加至一半班費，以大埔為例即約300萬港元。如果下季仍然沒有合理資助，三隊可能同時申請退出聯賽\[7\]。

2013年5月5日，[民政事務局局長](../Page/民政事務局局長.md "wikilink")[曾德成以](../Page/曾德成.md "wikilink")《鼓勵地區足運發展》為題目，在互聯網專欄的《局長隨筆》上撰文表示，該局決定於[2013–14年香港甲組足球聯賽將地區足球隊的資助額度由](../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")55萬港元大幅度提高至100萬港元，促進地區足球隊進一步發揮及普及足球運動、提升水平及培育新晉足球運動員\[8\]\[9\]\[10\]。

### 未來發展

  - 鳳凰計劃

因為[香港奧運足球代表隊在](../Page/香港奧運足球代表隊.md "wikilink")[2009年東亞運動會奪得金牌後](../Page/2009年東亞運動會.md "wikilink")，引起社會各界對香港足球發展的關心，在2010年3月11日的[立法會上](../Page/香港立法會.md "wikilink")，香港政府公布「推動本地足球發展顧問報告」，[民政事務局將會成立足球專責小組](../Page/民政事務局.md "wikilink")，並且逐步落實顧問的建議。[民政事務局局長](../Page/民政事務局局長.md "wikilink")[曾德成表示目標是在](../Page/曾德成.md "wikilink")5年內提升香港足球水平\[11\]。建議包括鼓勵教育及職業訓練機構，提供足球獎學金和開辦以足球為主的教育課程，讓有足球潛質的學生就讀；改善職業足球員地位，足總亦應該協助成立職業足球員協會，推廣足球員的形象和權利。[香港足球總會亦應該多安排國際賽事](../Page/香港足球總會.md "wikilink")、成立新的職業足球聯賽\[12\]，並且為球會訂立新的準則，又同意讓有潛質球隊，參加國內聯賽，以及幫助香港足球代表隊，參加[中國足球超級聯賽](../Page/中國足球超級聯賽.md "wikilink")。又建議為每個球隊安排一個固定場地訓練，同時要求球會，為16至19歲的年青球員提供培訓，並且與大學商討成立基金，培訓有潛質的球員。

民政事務局副秘書長[麥敬年表示](../Page/麥敬年.md "wikilink")，[香港足球總會仍然是領導足球發展的機構](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，但是需要改善管治。康樂及文化事務署將會爭取在5年內將香港新式人造草球場數量增加3倍，與[香港賽馬會商討在](../Page/香港賽馬會.md "wikilink")2012年前在[將軍澳建立新的足球訓練場地](../Page/將軍澳.md "wikilink")\[13\]。[香港足球總會根據鳳凰計劃聘請足球顧問團草擬改革報告](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，於2011年2月11日舉行的董事局會議上，通過原則上同意並支持足球顧問團所建議之報告\[14\]。當中的33項建議列出：

  - 成立一個全新特許營運的職業聯賽，首度賽季定訂於2013年。預計目標隊伍達12隊，並提供主場之地予每一隊伍，及引進新雋商業及傳播界合作伙伴，以合力推廣並贊助一個財政穩健聯賽。
  - 開拓新財政來源以資助本港代表隊，不論是男子或女子球員，也讓他們認識領悟自己的運動潛能，以致推高本港在[國際足協上的世界排名](../Page/國際足協.md "wikilink")。
  - 新的基層發展計劃也會應運而生，以培育更多的男子或女子年青球員，並與各球會、各區隊伍及學校緊密合作。建議報告中，也致力發展培訓高水平及更多的教練及裁判等等。
  - 香港足球總會將遂步改革內部架構，包括在董事局中委派獨立及非執行的董事，一位行政總裁及資深管理階層，並引進一個較闊層面的會員制度，以兹改善。
  - 改革報告期盼香港足球總會，在未來十年將成為國際級的世界一流組織。

2011年4月14日，[香港足球總會召開特別會員大會](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，以全票通過修改憲章，正式落實推行「鳳凰計劃」改革香港足球，將會於2012年成立全新的[香港超級足球聯賽](../Page/香港超級足球聯賽.md "wikilink")\[15\]。然而因為各種技術問題，當中的核心──成立新聯賽系統一直延誤至2014-15球季才成事。

### 第二級聯賽

[2014-2015年球季](../Page/2014–15年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")，因應[香港超級聯賽成立](../Page/香港超級聯賽.md "wikilink")，原有的[香港乙組足球聯賽升格為](../Page/香港乙組足球聯賽.md "wikilink")[香港甲組聯賽](../Page/香港甲組聯賽.md "wikilink")，而升格後的首屆香港甲組聯賽一共有15隊球會參加。

## 賽制

  - 聯賽採取雙循環賽制比賽，並且繼續推行主客制。
  - 每場比賽勝方可得3分，和局雙方各得1分，負方則得0分。
  - 聯賽榜之排名方法則根據下列次序：

:\#各支球隊於聯賽所取得的積分；

:\#若果有部分球隊於聯賽榜中取得相同分數，則根據以下方法排名：

::\#有關球隊的對賽成績；

::\#有關球隊對賽的得失球差；

::\#有關球隊對賽的入球數字；

::\#有關球隊於聯賽的得失球差；及

::\#有關球隊於聯賽的入球數字。

  - 賽季完結後，聯賽榜上最高分的1支球隊會成為香港甲組足球聯賽冠軍，並獲得參加來季亞洲球會級賽事（[亞洲足聯冠軍聯賽外圍賽第一圈](../Page/亞洲足聯冠軍聯賽.md "wikilink")）的資格。
    賽季完結後，聯賽榜上最低分的2支球隊來季**''理論上***須降落[乙組聯賽作賽](../Page/香港乙組足球聯賽.md "wikilink")，不過[香港足球總會可運用斟情權批准球隊留班而無須降落乙組聯賽](../Page/香港足球總會.md "wikilink")。
    賽季完結後，於[乙組聯賽榜上最高分的](../Page/香港乙組足球聯賽.md "wikilink")2支球隊來季***理論上**''可升上甲組聯賽作賽，**不過升班球隊最後由[香港足球總會決定](../Page/香港足球總會.md "wikilink")**。
  - 每場比賽的門票收入歸主場球隊所有，而門票價格由主場球隊釐定，如果同一個比賽日有兩場比賽於同一球場連續進行（即俗稱「雙料娛樂」），門票收入會由兩支主場球隊平分，兩支主隊需協商門票價格。

<!-- end list -->

  - 季後賽

從[2012–13球季開始](../Page/2012–13年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")，[香港足球總會新增](../Page/香港足球總會.md "wikilink")[亞洲足協盃資格賽](../Page/亞洲足協盃.md "wikilink")。賽事由該季聯賽亞、季軍、[高級組銀牌冠軍和](../Page/香港高級組銀牌.md "wikilink")[足總盃冠軍](../Page/香港足總盃.md "wikilink")
4 隊一起競逐。

  - ;賽制
    參賽的 4 支球隊直接以單循環淘汰賽形式角逐錦標\[16\]。若雙方於正式 90 分鐘內賽和，將進行 30
    分鐘[加時賽](../Page/加時賽.md "wikilink")，若依然未能分出勝負，會以[互射十二碼方法來決定勝負](../Page/互射十二碼.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - ;特別情況

:\*如銀牌或足總盃冠軍其中一項為聯賽冠、亞或季軍球隊獲得，其參賽位置將由聯賽第 4 名補上。

:\*如銀牌及足總盃冠軍均為聯賽冠、亞或季軍球隊獲得，其參賽位置將由聯賽積分榜第 4 名及第 5 名補上。

## 參賽球隊

**2013–14年球季**甲組聯賽一共有 12 隊角逐。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球隊</p></th>
<th><p><a href="../Page/2012年－13年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">上屆成績</a></p></th>
<th><p>首次角逐甲組球季</p></th>
<th><p>連續參加甲組季數</p></th>
<th><p>上次奪標球季</p></th>
<th><p>最佳成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p><strong>冠軍</strong></p></td>
<td><p>1918–19</p></td>
<td><p>96年</p></td>
<td><p>2012–13</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td><p>1947–48</p></td>
<td><p>11年</p></td>
<td><p>2011–12</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/屯門體育會足球隊.md" title="wikilink">屯門</a></p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td><p>2010–11</p></td>
<td><p>4年</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南區足球隊.md" title="wikilink">皇室南區</a></p></td>
<td><p>第 4 名</p></td>
<td><p>2012–13</p></td>
<td><p>2年</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>第 4 名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/太陽飛馬足球會.md" title="wikilink">太陽飛馬</a></p></td>
<td><p>第 5 名</p></td>
<td><p>2008–09</p></td>
<td><p>6年</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港流浪足球會.md" title="wikilink">標準流浪</a></p></td>
<td><p>第 6 名</p></td>
<td><p>1965–66</p></td>
<td><p>2年</p></td>
<td><p>1970–71</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">日之泉JC晨曦</a></p></td>
<td><p>第 7 名</p></td>
<td><p>1999–2000</p></td>
<td><p>14年</p></td>
<td><p>2004–05</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/公民足球隊.md" title="wikilink">公民</a></p></td>
<td><p>第 8 名</p></td>
<td><p>2004–05</p></td>
<td><p>10年</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/橫濱FC香港.md" title="wikilink">橫濱FC香港</a></p></td>
<td><p>第 9 名</p></td>
<td><p>2012–13</p></td>
<td><p>2年</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>第 9 名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/元朗足球會.md" title="wikilink">天行元朗</a></p></td>
<td><p>乙組冠軍</p></td>
<td><p>1961–62</p></td>
<td><p>1年</p></td>
<td><p>1963</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>乙組亞軍</p></td>
<td><p>1959–60</p></td>
<td><p>1年</p></td>
<td><p>2005–06</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方沙龍</a></p></td>
<td><p>乙組季軍</p></td>
<td><p>1936–37</p></td>
<td><p>1年</p></td>
<td><p>1994–95</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 整體環境

### 球場使用

一直以來，大部分香港足球隊都沒有所屬的主場，主要租用[香港大球場或](../Page/香港大球場.md "wikilink")[旺角大球場舉行比賽](../Page/旺角大球場.md "wikilink")，過往亦曾使用過[南華會球場](../Page/加路連山球場.md "wikilink")、[海軍球場](../Page/銅鑼灣運動場.md "wikilink")、[花墟球場](../Page/警察會球場.md "wikilink")、[香港足球會球場](../Page/香港足球會球場.md "wikilink")、[元朗大球場](../Page/元朗大球場.md "wikilink")、[楊屋道球場](../Page/楊屋道球場.md "wikilink")、[深水埗運動場及](../Page/深水埗運動場.md "wikilink")[小西灣運動場等作為比賽場地](../Page/小西灣運動場.md "wikilink")。

2007－08賽季[新界地產和富大埔開始向](../Page/大埔足球會.md "wikilink")[香港足球總會申請以](../Page/香港足球總會.md "wikilink")[大埔運動場作為球隊主場](../Page/大埔運動場.md "wikilink")。2008-09賽季，新加入甲組的[天水圍飛馬亦申請以](../Page/天水圍飛馬.md "wikilink")[元朗大球場作為球隊主場](../Page/元朗大球場.md "wikilink")。

[旺角大球場於](../Page/旺角大球場.md "wikilink")2009年9月開始重建，工程需時21個月，香港甲組足球聯賽採納港職聯小組建議的[主客制](../Page/香港足球頂級聯賽主客制.md "wikilink")，[旺角大球場於](../Page/旺角大球場.md "wikilink")2011年10月重新開放。

2013－14 年度球季甲組各比賽球場如下：

| 圖片                                                                                                                                                                 | 球場                                     | 地區                               | 容量     |
| ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | -------------------------------------- | -------------------------------- | ------ |
| [HK_AberdeenSportsGround.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_AberdeenSportsGround.JPG "fig:HK_AberdeenSportsGround.JPG")                                   | [香港仔運動場](../Page/香港仔運動場.md "wikilink") | [香港仔](../Page/香港仔.md "wikilink") | 4,000  |
| [Hong_Kong_Stadium.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hong_Kong_Stadium.JPG "fig:Hong_Kong_Stadium.JPG")                                                    | [香港大球場](../Page/香港大球場.md "wikilink")   | [掃桿埔](../Page/掃桿埔.md "wikilink") | 40,000 |
| [HK_KowloonBayPark_Patch.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_KowloonBayPark_Patch.JPG "fig:HK_KowloonBayPark_Patch.JPG")                                  | [九龍灣公園](../Page/九龍灣公園.md "wikilink")   | [九龍灣](../Page/九龍灣.md "wikilink") | 1,200  |
| [Mong_Kok_Stadium_all_three_stands.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mong_Kok_Stadium_all_three_stands.jpg "fig:Mong_Kok_Stadium_all_three_stands.jpg") | [旺角大球場](../Page/旺角大球場.md "wikilink")   | [旺角](../Page/旺角.md "wikilink")   | 6,680  |
| [ShamShuiPoSportsGround.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ShamShuiPoSportsGround.jpg "fig:ShamShuiPoSportsGround.jpg")                                       | [深水埗運動場](../Page/深水埗運動場.md "wikilink") | [深水埗](../Page/深水埗.md "wikilink") | 2,194  |
| [Shing_Mun_Valley_Sports_Ground.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shing_Mun_Valley_Sports_Ground.jpg "fig:Shing_Mun_Valley_Sports_Ground.jpg")           | [城門谷運動場](../Page/城門谷運動場.md "wikilink") | [荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")   | 5,000  |

| 圖片                                                                                                                                                                           | 球場                                         | 地區                                    | 容量     |
| ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------ | ------------------------------------- | ------ |
| [HK_SiuSaiWanSportsground.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_SiuSaiWanSportsground.JPG "fig:HK_SiuSaiWanSportsground.JPG")                                          | [小西灣運動場](../Page/小西灣運動場.md "wikilink")     | [小西灣](../Page/小西灣.md "wikilink")      | 11,891 |
| [HK_TaiPoSportsGround2.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_TaiPoSportsGround2.JPG "fig:HK_TaiPoSportsGround2.JPG")                                                   | [大埔運動場](../Page/大埔運動場.md "wikilink")       | [大埔](../Page/大埔_\(香港\).md "wikilink") | 3,000  |
| [Tseung_Kwan_O_Sports_Ground.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tseung_Kwan_O_Sports_Ground.jpg "fig:Tseung_Kwan_O_Sports_Ground.jpg")                              | [將軍澳運動場](../Page/將軍澳運動場.md "wikilink")     | [將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")      | 3,500  |
| [HK_Tsing_Yi_Sports_Ground.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Tsing_Yi_Sports_Ground.jpg "fig:HK_Tsing_Yi_Sports_Ground.jpg")                                    | [青衣運動場](../Page/青衣運動場.md "wikilink")       | [青衣](../Page/青衣.md "wikilink")        | 1,500  |
| [Tuen_Mun_Tang_Shiu_Kin_Sports_Ground.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tuen_Mun_Tang_Shiu_Kin_Sports_Ground.jpg "fig:Tuen_Mun_Tang_Shiu_Kin_Sports_Ground.jpg") | [屯門鄧肇堅運動場](../Page/屯門鄧肇堅運動場.md "wikilink") | [屯門](../Page/屯門.md "wikilink")        | 2,200  |
| [Yuen_Long_Stadium.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yuen_Long_Stadium.jpg "fig:Yuen_Long_Stadium.jpg")                                                              | [元朗大球場](../Page/元朗大球場.md "wikilink")       | [元朗](../Page/元朗.md "wikilink")        | 4,932  |

### 冠名贊助

香港甲組足球聯賽自1988年開始已獲得商業機構冠名贊助：

  - 1987–1989年：「溫拿香煙」（Winner）稱為「溫拿聯賽」
  - 1989–1990年：「[星晨旅遊](../Page/星晨旅遊.md "wikilink")」（Morning Star
    Travel）稱為「星晨旅遊甲組聯賽」
  - 1990–1993年：「[新華旅遊](../Page/新華旅遊.md "wikilink")」（Sunflower
    Travel）稱為「新華旅遊甲組聯賽」
  - 1994–1995年：「[萬寶路](../Page/萬寶路.md "wikilink")」（Marlboro）稱為「萬寶路甲組聯賽」
  - 1997–1999年：「[愛立信](../Page/愛立信.md "wikilink")」（Ericsson）稱為「愛立信甲組聯賽」
  - 2002–2003年：「A-Line」（A-Line）稱為「A-Line甲組聯賽」
  - 2003–2004年：「上清飲」稱為「上清飲甲組聯賽」
  - 2004–2009年：「快意空調」稱為「快意空調甲組聯賽」
  - 2009–2012年：「[bma](../Page/博美娛樂.md "wikilink")」（BMA Investment
    Group）稱為「bma甲組聯賽」
  - 2012–2014年：「[Red MR](../Page/紅人派對.md "wikilink")」（Red MR）稱為「 Red MR
    紅人派對甲組聯賽」

## 統計

### 入場人數

#### 歴屆入場人數

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1960年代至1980年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>總入場人數</p></th>
<th><p>場數</p></th>
<th><p>平均入場人數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1968-1969</p></td>
<td><p>611,734</p></td>
<td><p>133</p></td>
<td><p>4,600</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1969-1970</p></td>
<td><p>645,212</p></td>
<td><p>132</p></td>
<td><p>4,888</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1970-1971</p></td>
<td><p>860,540</p></td>
<td><p>182</p></td>
<td><p>4,728</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1971-1972</p></td>
<td><p>962,534</p></td>
<td><p>182</p></td>
<td><p>5,289</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1972-1973</p></td>
<td><p>996,252</p></td>
<td><p>182</p></td>
<td><p>5,474</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1973-1974</p></td>
<td><p>1,153,563</p></td>
<td><p>182</p></td>
<td><p>6,338</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974-1975</p></td>
<td><p>936,106</p></td>
<td><p>156</p></td>
<td><p>6,001</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975-1976</p></td>
<td><p>763,568</p></td>
<td><p>132</p></td>
<td><p>5,785</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1976-1977</p></td>
<td><p>559,781</p></td>
<td><p>132</p></td>
<td><p>4,241</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977-1978</p></td>
<td><p>542,011</p></td>
<td><p>132</p></td>
<td><p>4,106</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1978-1979</p></td>
<td><p>435,137</p></td>
<td><p>132</p></td>
<td><p>3,600</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979-1980</p></td>
<td><p>322,020</p></td>
<td><p>132</p></td>
<td><p>2,440</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1980-1981</p></td>
<td><p>469,186</p></td>
<td><p>110</p></td>
<td><p>4,265</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981-1982</p></td>
<td><p>626,991</p></td>
<td><p>110</p></td>
<td><p>5,700</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982-1983</p></td>
<td><p>551,081</p></td>
<td><p>91</p></td>
<td><p>6,056</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983-1984</p></td>
<td><p>313,072</p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>4,348</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984-1985</p></td>
<td><p>205,969</p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>2,861</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985-1986</p></td>
<td><p>257,022</p></td>
<td><p>87</p></td>
<td><p>2,954</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986-1987</p></td>
<td><p>67,341</p></td>
<td><p>56</p></td>
<td><p>1,202</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987-1988</p></td>
<td><p>204,774</p></td>
<td><p>108</p></td>
<td><p>1.896</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988-1989</p></td>
<td><p>153,667</p></td>
<td><p>135</p></td>
<td><p>1,138</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989-1990</p></td>
<td><p>175,085</p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>2,432</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1990年代至2000年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>總入場人數</p></th>
<th><p>場數</p></th>
<th><p>平均入場人數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1990-1991</p></td>
<td><p>137,621</p></td>
<td><p>90</p></td>
<td><p>1,529</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991-1992</p></td>
<td><p>226,627</p></td>
<td><p>90 or 89</p></td>
<td><p>2,518</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992-1993</p></td>
<td><p>148,643</p></td>
<td><p>90 or 86</p></td>
<td><p>1,652</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993-1994</p></td>
<td><p>166,683</p></td>
<td><p>90 or 87</p></td>
<td><p>1,916</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994-1995</p></td>
<td><p>211,379</p></td>
<td><p>90 or 84</p></td>
<td><p>2,516</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995-1996</p></td>
<td><p>270,417</p></td>
<td><p>91 or 88</p></td>
<td><p>3,073</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996-1997</p></td>
<td><p>154,693</p></td>
<td><p>85 or 66</p></td>
<td><p>2,344</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997-1998</p></td>
<td><p>125,477</p></td>
<td><p>80 or 63</p></td>
<td><p>1,992</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998-1999</p></td>
<td><p>115,421</p></td>
<td><p>81 or 43</p></td>
<td><p>2,684</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999-2000</p></td>
<td><p>99,705</p></td>
<td><p>81 or 54</p></td>
<td><p>1,846</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000-2001</p></td>
<td><p>55,939</p></td>
<td><p>81 or 41</p></td>
<td><p>1,364</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001-2002</p></td>
<td><p>29,316</p></td>
<td><p>42 or 27</p></td>
<td><p>1,086</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002-2003</p></td>
<td><p>30,143</p></td>
<td><p>56 or 35</p></td>
<td><p>538</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003-2004</p></td>
<td><p>30,387</p></td>
<td><p>90 or 51</p></td>
<td><p>596</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004-2005</p></td>
<td><p>38,725</p></td>
<td><p>44 or 72</p></td>
<td><p>880</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005-2006</p></td>
<td><p>56,000</p></td>
<td><p>56</p></td>
<td><p>1,000</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006-2007</p></td>
<td><p>123,841</p></td>
<td><p>80</p></td>
<td><p>1,548</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007-2008</p></td>
<td><p>105,609</p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>1,305</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008-2009</p></td>
<td><p>161,204</p></td>
<td><p>156</p></td>
<td><p>1,033</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009-2010</p></td>
<td><p>65,196</p></td>
<td><p>95</p></td>
<td><p>686</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>2010年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>總入場人數</p></th>
<th><p>場數</p></th>
<th><p>平均入場人數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2010-2011</p></td>
<td><p>86,110</p></td>
<td><p>90</p></td>
<td><p>957</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011-2012</p></td>
<td><p>104,150</p></td>
<td><p>90</p></td>
<td><p>1,157</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012-2013</p></td>
<td><p>89,927</p></td>
<td><p>90</p></td>
<td><p>999</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013-2014</p></td>
<td><p>95,582</p></td>
<td><p>106</p></td>
<td><p>902 <sup></sup></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>截至11/5/2014 太陽飛馬 對 標準流浪 [17] [18] [19]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 平均入場人數（實行主客制後）

  - 平均數字之小數位，以四捨五入計算。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>賽季</strong></p></td>
<td><p><strong>隊數</strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>12</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/2009年－10年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">09/10</a></strong></p></td>
<td><p>球隊</p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港飛馬足球會.md" title="wikilink">天水圍飛馬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沙田體育會足球隊.md" title="wikilink">沙田</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大埔足球會.md" title="wikilink">和富大埔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/四海流浪.md" title="wikilink">四海流浪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大中足球會.md" title="wikilink">大中</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/公民足球隊.md" title="wikilink">公民</a></p></td>
<td><p><del><a href="../Page/屯門普高足球會.md" title="wikilink">屯門普高</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>場地</strong></p></td>
<td><p>香港大球場</p></td>
<td><p>元朗大球場</p></td>
<td><p>沙田運動場</p></td>
<td><p>大埔運動場</p></td>
<td><p>香港大球場</p></td>
<td><p>深水埗運動場</p></td>
<td><p>青衣運動場</p></td>
<td><p>九龍灣公園</p></td>
<td><p>九龍灣公園</p></td>
<td><p>小西灣運動場</p></td>
<td><p>青衣運動場</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>710</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>平均</strong></p></td>
<td><p>1559</p></td>
<td><p>1027</p></td>
<td><p>574</p></td>
<td><p>843</p></td>
<td><p>987</p></td>
<td><p>495</p></td>
<td><p>487</p></td>
<td><p>353</p></td>
<td><p>349</p></td>
<td><p>425</p></td>
<td><p>取消資格</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/2010年－11年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">10/11</a></strong></p></td>
<td><p>球隊</p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽飛馬足球會.md" title="wikilink">天水圍飛馬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/屯門體育會足球隊.md" title="wikilink">屯門</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大埔足球會.md" title="wikilink">和富大埔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/四海流浪.md" title="wikilink">四海流浪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大中足球會.md" title="wikilink">大中</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港足球會.md" title="wikilink">港會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/公民足球隊.md" title="wikilink">公民</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>場地</strong></p></td>
<td><p>香港大球場</p></td>
<td><p>元朗大球場</p></td>
<td><p>屯門鄧肇堅運動場</p></td>
<td><p>大埔運動場</p></td>
<td><p>將軍澳運動場</p></td>
<td><p>深水埗運動場</p></td>
<td><p>青衣運動場</p></td>
<td><p>九龍灣公園</p></td>
<td><p>港會場</p></td>
<td><p>小西灣運動場</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>957</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>平均</strong></p></td>
<td><p>3754</p></td>
<td><p>705</p></td>
<td><p>1243</p></td>
<td><p>803</p></td>
<td><p>1026</p></td>
<td><p>631</p></td>
<td><p>415</p></td>
<td><p>268</p></td>
<td><p>327</p></td>
<td><p>395</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/2011年－12年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">11/12</a></strong></p></td>
<td><p>球隊</p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽飛馬足球會.md" title="wikilink">天水圍飛馬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/屯門體育會足球隊.md" title="wikilink">屯門</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大埔足球會.md" title="wikilink">和富大埔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/標準流浪.md" title="wikilink">標準流浪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">日之泉JC晨曦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/港菁.md" title="wikilink">港菁</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/深水埗體育會足球隊.md" title="wikilink">深水埗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/公民足球隊.md" title="wikilink">公民</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>場地</strong></p></td>
<td><p>香港大球場</p></td>
<td><p>元朗大球場</p></td>
<td><p>屯門鄧肇堅運動場</p></td>
<td><p>大埔運動場</p></td>
<td><p>將軍澳運動場</p></td>
<td><p>青衣運動場</p></td>
<td><p>旺角大球場</p></td>
<td><p>九龍灣公園</p></td>
<td><p>深水埗運動場</p></td>
<td><p>旺角大球場</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1157</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>平均</strong></p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>1252</p></td>
<td><p>1019</p></td>
<td><p>801</p></td>
<td><p>1066</p></td>
<td><p>503</p></td>
<td><p>2103</p></td>
<td><p>646</p></td>
<td><p>1006</p></td>
<td><p>1188</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/2012年－13年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">12/13</a></strong></p></td>
<td><p>球隊</p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽飛馬足球會.md" title="wikilink">太陽飛馬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/屯門體育會足球隊.md" title="wikilink">屯門</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大埔足球會.md" title="wikilink">和富大埔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港流浪足球會.md" title="wikilink">標準流浪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">日之泉JC晨曦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱FC香港.md" title="wikilink">橫濱FC香港</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南區足球隊.md" title="wikilink">南區</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/公民足球隊.md" title="wikilink">公民</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>場地</strong></p></td>
<td><p>香港大球場</p></td>
<td><p>元朗大球場</p></td>
<td><p>屯門鄧肇堅運動場</p></td>
<td><p>大埔運動場</p></td>
<td><p>將軍澳運動場</p></td>
<td><p>深水埗運動場</p></td>
<td><p>旺角大球場</p></td>
<td><p>小西灣運動場</p></td>
<td><p>香港仔運動場</p></td>
<td><p>旺角大球場</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>999</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>平均</strong></p></td>
<td><p>2195</p></td>
<td><p>722</p></td>
<td><p>840</p></td>
<td><p>850</p></td>
<td><p>1032</p></td>
<td><p>868</p></td>
<td><p>1144</p></td>
<td><p>742</p></td>
<td><p>554</p></td>
<td><p>1046</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">13/14</a></strong></p></td>
<td><p>球隊</p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽飛馬足球會.md" title="wikilink">太陽飛馬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/屯門體育會足球隊.md" title="wikilink">屯門</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方沙龍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港流浪足球會.md" title="wikilink">標準流浪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">日之泉JC晨曦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱FC香港.md" title="wikilink">橫濱FC香港</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南區足球隊.md" title="wikilink">皇室南區</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/公民足球隊.md" title="wikilink">公民</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朗足球會.md" title="wikilink">天行元朗</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>場地</strong></p></td>
<td><p>香港大球場<br />
旺角大球場</p></td>
<td><p>旺角大球場</p></td>
<td><p>屯門鄧肇堅運動場</p></td>
<td><p>城門谷運動場<br />
深水埗運動場<br />
旺角大球場</p></td>
<td><p>旺角大球場</p></td>
<td><p>深水埗運動場</p></td>
<td><p>青衣運動場</p></td>
<td><p>將軍澳運動場</p></td>
<td><p>香港仔運動場</p></td>
<td><p>青衣運動場</p></td>
<td><p>大埔運動場<br />
小西灣運動場<br />
九龍灣公園</p></td>
<td><p>元朗大球場</p></td>
<td><p><strong>901</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>平均</strong></p></td>
<td><p>1,545</p></td>
<td><p>1,589</p></td>
<td><p>547</p></td>
<td><p>1,069</p></td>
<td><p>1,372</p></td>
<td><p>472</p></td>
<td><p>431</p></td>
<td><p>494</p></td>
<td><p>434</p></td>
<td><p>535</p></td>
<td><p>730</p></td>
<td><p>998</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 球會

#### 歷屆冠軍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1900年代至1940年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>1900年代至1920年代</dt>

</dl>
<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>球季</strong></p></th>
<th><p><strong>隊數</strong></p></th>
<th><p><strong>冠軍</strong></p></th>
<th><p><strong>奪冠次數</strong></p></th>
<th><p><strong>冠軍隊伍聯賽成績</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>場數</strong></p></td>
<td><p><strong>勝</strong></p></td>
<td><p><strong>和</strong></p></td>
<td><p><strong>負</strong></p></td>
<td><p><strong>得球</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1908年－09年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1908－09</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/巴付陸軍.md" title="wikilink">巴付陸軍</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1909年－10年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1909－10</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/砲兵_(足球隊).md" title="wikilink">砲兵</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1910－11</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/巴付陸軍.md" title="wikilink">巴付陸軍</a></strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>10</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1911－12</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/K.O.Y.L.I..md" title="wikilink">K.O.Y.L.I.</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1912－13</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/砲兵_(足球隊).md" title="wikilink">砲兵</a></strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1913－14</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/公爵步兵.md" title="wikilink">公爵步兵</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1914－15</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/砲兵_(足球隊).md" title="wikilink">砲兵</a></strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1915－16</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/砲兵_(足球隊).md" title="wikilink">砲兵</a></strong></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1916－17</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/皇家工程師.md" title="wikilink">皇家工程師</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1917－18</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/砲兵_(足球隊).md" title="wikilink">砲兵</a></strong></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1918－19</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/海軍_(足球隊).md" title="wikilink">海軍</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1919－20</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/香港足球會.md" title="wikilink">港會</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1920－21</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/威路沙陸軍_(足球隊).md" title="wikilink">威路沙陸軍</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>16</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1921－22</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/居了艦_(足球隊).md" title="wikilink">居了艦</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1922－23</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/京士陸軍_(足球隊).md" title="wikilink">京士陸軍</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1923－24</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1924－25</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/東沙利陸軍_(足球隊).md" title="wikilink">東沙利陸軍</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1925－26</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/九龍足球會.md" title="wikilink">九龍會</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1926－27</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/西洋波會.md" title="wikilink">西洋會</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1927－28</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/中華體育會.md" title="wikilink">中華</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1928－29</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/中華體育會.md" title="wikilink">中華</a></strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1929－30</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/中華體育會.md" title="wikilink">中華</a></strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1950年代至1980年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>1950年代至1960年代</dt>

</dl>
<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>球季</strong></p></th>
<th><p><strong>隊數</strong></p></th>
<th><p><strong>冠軍</strong></p></th>
<th><p><strong>奪冠次數</strong></p></th>
<th><p><strong>冠軍隊伍聯賽成績</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>場數</strong></p></td>
<td><p><strong>勝</strong></p></td>
<td><p><strong>和</strong></p></td>
<td><p><strong>負</strong></p></td>
<td><p><strong>得球</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1950－51</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1951－52</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1952－53</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1953－54</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/九龍巴士足球隊.md" title="wikilink">九巴</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1954年－55年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1954－55</a></p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955－56</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956－57</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1957－58</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1958－59</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1959－60</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1960－61</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1961－62</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1962年－63年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1962－63</a></p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/元朗區體育會足球隊.md" title="wikilink">元朗</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1963年－64年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1963－64</a></p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1964年－65年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1964－65</a></p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1965－66</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1966－67</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/九龍巴士足球隊.md" title="wikilink">九巴</a></strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1967－68</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1968－69</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1969－70</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/怡和體育會.md" title="wikilink">怡和</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1990年代至2010年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>1990年代至2000年代</dt>

</dl>
<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>球季</strong></p></th>
<th><p><strong>隊數</strong></p></th>
<th><p><strong>冠軍</strong></p></th>
<th><p><strong>奪冠次數</strong></p></th>
<th><p><strong>冠軍隊伍聯賽成績</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>場數</strong></p></td>
<td><p><strong>勝</strong></p></td>
<td><p><strong>和</strong></p></td>
<td><p><strong>負</strong></p></td>
<td><p><strong>得球</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1990年－91年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1990－91</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>33</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1991年－92年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1991－92</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1992年－93年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1992－93</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1993年－94年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1993－94</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1994年－95年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1994－95</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></strong></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1995年－96年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1995－96</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong><br />
（首循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>9</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></strong><br />
（次循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></strong><br />
（總冠軍）</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1996年－97年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1996－97</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></strong><br />
（首循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>12</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong><br />
（次循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>9</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong><br />
（總冠軍）</p></td>
<td><p>35</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997年－98年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1997－98</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></strong><br />
（首循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></strong><br />
（次循環）<br />
（總冠軍）</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1998年－99年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1998－99</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong><br />
（首循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong><br />
（次循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong><br />
（總冠軍）</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1999年－00年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1999－00</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong><br />
（首循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong><br />
（次循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong><br />
（總冠軍）</p></td>
<td><p>36</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2000年－01年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2000－01</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong><br />
（首循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></strong><br />
（次循環）</p></td>
<td><p>X</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong><br />
（總冠軍）</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2001年－02年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2001－02</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>12</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2002年－03年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2002－03</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2003年－04年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2003－04</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2004年－05年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2004－05</a></p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>16</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2005年－06年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2005－06</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></strong></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年－07年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2006－07</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年－08年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2007－08</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>38</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年－09年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2008－09</a></p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年－10年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2009－10</a></p></td>
<td><p>10[20]</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></strong></p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 奪冠次數

  - 總計

<table style="width:34%;">
<colgroup>
<col style="width: 8%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 7%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球隊</p></th>
<th><p>冠軍總數</p></th>
<th><p>戰前冠軍</p></th>
<th><p>戰後冠軍</p></th>
<th><p>奪標球季</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a> <small><a href="../Page/#fn_1.md" title="wikilink"><sup>1</sup></a></small></p></td>
<td><p><strong>41</strong></p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td><p>1924年、1931年、1933年、1935年、1936年、1938年、1939年、1940年、1941年、1949年、1951年、1952年、1953年、<br />
1955年、1957年、1958年、1959年、1960年、1961年、1962年、1966年、1968年、1969年、1972年、1974年、1976年、<br />
1977年、1978年、1986年、1987年、1988年、1990年、1991年、1992年、1997年、2000年、<a href="../Page/2006年－07年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2007年</a>、<a href="../Page/2007年－08年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2008年</a>、<a href="../Page/2008年－09年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2009年</a>、<br />
<a href="../Page/2009年－10年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2010年</a>、<a href="../Page/2012年－13年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2013年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/精工足球隊.md" title="wikilink">精工</a></p></td>
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>1973年、1975年、1979年、1980年、1981年、1982年、1983年、1984年、1985年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>1965年、1989年、1999年、2001年、2003年、2006年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>1948年、1950年、1964年、<a href="../Page/2010年－11年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2011年</a>、<a href="../Page/2011年－12年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2012年</a>、<a href="../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2014年</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:en:Royal_Garrison_Artillery.md" title="wikilink">炮兵</a></p></td>
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1910年、1913年、1915年、1916年、1918年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1956年、1993年、1994年、1995年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中華體育會.md" title="wikilink">中華</a> <small><a href="../Page/#fn_2.md" title="wikilink"><sup>2</sup></a></small></p></td>
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1928年、1929年、1930年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a> <small><a href="../Page/#fn_3.md" title="wikilink"><sup>3</sup></a></small></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2002年、2004年、2005年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴付陸軍.md" title="wikilink">巴付陸軍</a></p></td>
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>1909年、1911年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/海軍足球隊.md" title="wikilink">海軍</a></p></td>
<td><p>1919年、1932年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九龍巴士足球隊.md" title="wikilink">九巴</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1954年、1967年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>1996年、1998年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/K.O.Y.L.I..md" title="wikilink">K.O.Y.L.I.</a></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>1912年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/公爵步兵.md" title="wikilink">公爵步兵</a></p></td>
<td><p>1914年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/皇家工程師.md" title="wikilink">皇家工程師</a></p></td>
<td><p>1917年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港足球會.md" title="wikilink">港會</a></p></td>
<td><p>1920年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威路沙陸軍（足球）.md" title="wikilink">威路沙陸軍</a></p></td>
<td><p>1921年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/居了艦（足球隊）.md" title="wikilink">居了艦</a></p></td>
<td><p>1922年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/京士陸軍.md" title="wikilink">京士陸軍</a></p></td>
<td><p>1923年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東沙利陸軍（足球隊）.md" title="wikilink">東沙利陸軍</a></p></td>
<td><p>1925年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九龍足球會.md" title="wikilink">九龍會</a></p></td>
<td><p>1926年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西洋波會.md" title="wikilink">西洋會</a></p></td>
<td><p>1927年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威爾殊陸軍.md" title="wikilink">威爾殊陸軍</a></p></td>
<td><p>1934年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奧斯德陸軍.md" title="wikilink">奧斯德陸軍</a></p></td>
<td><p>1937年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/空軍足球隊.md" title="wikilink">空軍</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1946年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/星島體育會.md" title="wikilink">星島</a></p></td>
<td><p>1947年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/元朗區體育會足球隊.md" title="wikilink">元朗</a></p></td>
<td><p>1963年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/怡和體育會.md" title="wikilink">怡和</a></p></td>
<td><p>1970年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港流浪足球會.md" title="wikilink">流浪</a></p></td>
<td><p>1971年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>  包括**南華**南 及**南華**華 之成績。
不是[中華台北足球代表隊](../Page/中華台北足球代表隊.md "wikilink")。
包括**香雪晨曦**及**康宏晨曦**之成績。
</small>

  - 只計[二戰後](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")

<small>註：只計算1945年二次大戰後的聯賽成績。</small>

<table style="width:23%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 8%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>球會</p></th>
<th><p>次數</p></th>
<th><p>奪冠年份</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>32 次</p></td>
<td><p>1949年、1951年、1952年、1953年、1955年、1957年、1958年、1959年、1960年、1961年、1962年、1966年、1968年、1969年、1972年、<br />
1974年、1976年、1977年、1978年、1986年、1987年、1988年、1990年、1991年、1992年、1997年、2000年、<a href="../Page/2006年－07年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2007年</a>、<a href="../Page/2007年－08年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2008年</a>、<a href="../Page/2008年－09年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2009年</a>、<br />
<a href="../Page/2009年－10年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2010年</a>、<a href="../Page/2012年－13年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2013年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/精工足球隊.md" title="wikilink">精工</a></p></td>
<td><p>9 次</p></td>
<td><p>1973年、1975年、1979年、1980年、1981年、1982年、1983年、1984年、1985年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>6 次</p></td>
<td><p>1965年、1989年、1999年、2001年、2003年、2006年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>6 次</p></td>
<td><p>1948年、1950年、1964年、<a href="../Page/2010年－11年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2011年</a>、<a href="../Page/2011年－12年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2012年</a>、<a href="../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2014年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>4 次</p></td>
<td><p>1956年、1993年、1994年、1995年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></p></td>
<td><p>3 次</p></td>
<td><p>2002年、2004年、2005年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>7</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/九龍巴士足球隊.md" title="wikilink">九巴</a></p></td>
<td><p>2 次</p></td>
<td><p>1954年、1967年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>1996年、1998年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/空軍足球隊.md" title="wikilink">空軍</a></p></td>
<td><p>1 次</p></td>
<td><p>1946年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/星島體育會.md" title="wikilink">星島</a></p></td>
<td><p>1947年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/元朗區體育會足球隊.md" title="wikilink">元朗</a></p></td>
<td><p>1963年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/怡和體育會.md" title="wikilink">怡和</a></p></td>
<td><p>1970年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港流浪足球會.md" title="wikilink">流浪</a></p></td>
<td><p>1971年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>資料來源：[RSSSF.com -
香港甲組聯賽歷屆冠亞軍](http://www.rsssf.com/tablesh/hkchamp.html)</small>

#### 歷屆亞洲球會賽事香港代表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1960年代至1990年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table style="width:145%;">
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 60%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球季</p></th>
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>代表球隊</p></th>
<th><p>成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1966年－67年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1966–67</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1967_Asian_Champion_Club_Tournament.md" title="wikilink">1967年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>第一圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1968年－69年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1968–69</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1969_Asian_Champion_Club_Tournament.md" title="wikilink">1969年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/九龍巴士足球隊.md" title="wikilink">九巴</a></p></td>
<td><p>B組第5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1986年－87年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1986–87</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1986_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1986年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>C組第3<br />
（第二圈）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1987年－88年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1987–88</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1987_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1987年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>F組第2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1988年－89年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1988–89</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1988–89_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1988–89年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>F組第4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1991年－92年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1991–92</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1991_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1991年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1993年－94年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1993–94</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1993–94_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1993–94年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:1993–94_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">1993–94年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1994年－95年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1994–95</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1994–95_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1994–95年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:1994–95_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">1994–95年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>八強</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1995年－96年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1995–96</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1995_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1995年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>第一圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:1995–96_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">1995–96年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港流浪足球會.md" title="wikilink">UHLSPORT流浪</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1996年－97年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1996–97</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1996–97_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1996–97年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>第一圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:1996–97_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">1996–97年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>八強</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997年－98年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1997–98</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1997–98_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1997–98年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:1997–98_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">1997–98年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>第一圈</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1998年－99年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1998–99</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1998–99_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">1998–99年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>第一圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:1998–99_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">1998–99年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>八強</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1999年－00年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1999–00</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:1999–2000_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">1999–2000年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>八強</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>2000年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 16%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球季</p></th>
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>代表球隊1</p></th>
<th><p>成績</p></th>
<th><p>代表球隊2</p></th>
<th><p>成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2000年－01年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2000–01</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:2000–01_Asian_Club_Championship.md" title="wikilink">2000–01年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:2000–01_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">2000–01年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2001年－02年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2001–02</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2001–02年亞洲俱樂部錦標賽.md" title="wikilink">2001–02年亞洲冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:2001–02_Asian_Cup_Winners&#39;_Cup.md" title="wikilink">2001–02年亞洲盃賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2003年－04年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2003–04</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:2004_AFC_Cup.md" title="wikilink">2004年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>D組第3</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2004年－05年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2004–05</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:2005_AFC_Cup.md" title="wikilink">2005年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></p></td>
<td><p>四強</p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>E組第4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2005年－06年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2005–06</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:2006_AFC_Cup.md" title="wikilink">2006年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">香雪晨曦</a></p></td>
<td><p>八強</p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>F組第3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年－07年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2006–07</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2007年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>E組第3</p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">香雪晨曦</a></p></td>
<td><p>八強</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年－08年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2007–08</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2008年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>D組第3</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>E組第3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年－09年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2008–09</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2009年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>四強</p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>G組第3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年－10年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2009–10</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2010年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>十六強</p></td>
<td><p><a href="../Page/大埔足球會.md" title="wikilink">新界地產和富大埔</a></p></td>
<td><p>H組第4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年－11年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2010–11</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2011年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>H組第3</p></td>
<td><p><a href="../Page/天水圍飛馬足球會.md" title="wikilink">天水圍飛馬</a></p></td>
<td><p>F組第3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年－12年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2011–12</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2012年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>十六強</p></td>
<td><p><a href="../Page/公民足球隊.md" title="wikilink">公民</a></p></td>
<td><p>G組第3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2012–13年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2012–13</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2013年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>八強</p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">日之泉JC晨曦</a></p></td>
<td><p>F組第3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013–14年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2013–14</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年亞足聯冠軍聯賽.md" title="wikilink">2014年亞足聯冠軍聯賽</a><br />
（外圍賽）</p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>第二圈</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2014年亞洲足協盃.md" title="wikilink">2014年亞洲足協盃</a></p></td>
<td><p>G組</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>H組</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 球員

#### 歷屆神射手

<small>註：只列出1945年二次大戰後的歷屆神射手。</small>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1940年代至1980年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>1940年代至1960年代</dt>

</dl>
<table>
<colgroup>
<col style="width: -19%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 50%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球季</p></th>
<th><p>神射手</p></th>
<th><p>效力球隊</p></th>
<th><p>入球數字</p></th>
<th><p>球隊最後成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1945年－46年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1945－46</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黎兆榮.md" title="wikilink">黎兆榮</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>13球</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1946年－47年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1946－47</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黎兆榮.md" title="wikilink">黎兆榮</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/星島體育會.md" title="wikilink">星島</a></p></td>
<td><p>34球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1947年－48年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1947－48</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/郭英祺.md" title="wikilink">郭英祺</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>38球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1948－49</p></td>
<td><p>-{<a href="../Page/鄧宜杰.md" title="wikilink">鄧宜杰</a>}-</p></td>
<td><p><a href="../Page/九龍巴士足球隊.md" title="wikilink">九巴</a></p></td>
<td><p>26球</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1949－50</p></td>
<td><p><a href="../Page/姚卓然.md" title="wikilink">姚卓然</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>25球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1950－51</p></td>
<td><p><a href="../Page/區志賢.md" title="wikilink">區志賢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/警察足球隊.md" title="wikilink">警察</a></p></td>
<td><p>20球</p></td>
<td><p>第6名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1951－52</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳家壽.md" title="wikilink">陳家壽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>25球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1952－53</p></td>
<td><p><a href="../Page/李育德.md" title="wikilink">李育德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>36球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1953－54</p></td>
<td><p>-{<a href="../Page/鄧宜杰.md" title="wikilink">鄧宜杰</a>}-</p></td>
<td><p><a href="../Page/九龍巴士足球隊.md" title="wikilink">九巴</a></p></td>
<td><p>26球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1954年－55年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1954－55</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李育德.md" title="wikilink">李育德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>32球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955－56</p></td>
<td><p><a href="../Page/何祥友.md" title="wikilink">何祥友</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>38球</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956－57</p></td>
<td><p><a href="../Page/李育德.md" title="wikilink">李育德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>33球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1957－58</p></td>
<td><p><a href="../Page/何祥友.md" title="wikilink">何祥友</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>40球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1958－59</p></td>
<td><p><a href="../Page/麥永雄.md" title="wikilink">麥永雄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/警察足球隊.md" title="wikilink">警察</a></p></td>
<td><p>27球</p></td>
<td><p>第4名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1959－60</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉志霖.md" title="wikilink">劉志霖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>25球</p></td>
<td><p>第6名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1960－61</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭滿華.md" title="wikilink">郭滿華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>27球</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1961－62</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉志霖.md" title="wikilink">劉志霖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>32球</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1962年－63年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1962－63</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/郭滿華.md" title="wikilink">郭滿華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>26球</p></td>
<td><p>第4名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1963年－64年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1963－64</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張子岱.md" title="wikilink">張子岱</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑志體育會.md" title="wikilink">傑志</a></p></td>
<td><p>42球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1964年－65年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1964－65</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/郭滿華.md" title="wikilink">郭滿華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>19球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/袁權韜.md" title="wikilink">袁權韜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東華體育會.md" title="wikilink">東華</a></p></td>
<td><p>第7名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1965－66</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭滿華.md" title="wikilink">郭滿華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>21球</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1966－67</p></td>
<td><p><a href="../Page/袁權韜.md" title="wikilink">袁權韜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東昇足球隊.md" title="wikilink">東昇</a></p></td>
<td><p>21球</p></td>
<td><p>第4名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1967－68</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭滿華.md" title="wikilink">郭滿華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>33球</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1968－69</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳朝基.md" title="wikilink">陳朝基</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>17球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1969－70</p></td>
<td><p><a href="../Page/張子岱.md" title="wikilink">張子岱</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/消防足球隊.md" title="wikilink">消防</a></p></td>
<td><p>18球</p></td>
<td><p>第4名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭滿華.md" title="wikilink">郭滿華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>第9名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>1990年代至2010年代</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>1990年代至2000年代</dt>

</dl>
<table>
<colgroup>
<col style="width: -19%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 50%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球季</p></th>
<th><p>神射手</p></th>
<th><p>效力球隊</p></th>
<th><p>入球數字</p></th>
<th><p>球隊最後成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1990年－91年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1990－91</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/譚拔士.md" title="wikilink">譚拔士</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>22球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴貝利.md" title="wikilink">巴貝利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保濟足球隊.md" title="wikilink">麗新</a></p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1991年－92年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1991－92</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Steve_Neville.md" title="wikilink">尼福</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>29球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1992年－93年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1992－93</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/譚拔士.md" title="wikilink">譚拔士</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>24球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1993年－94年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1993－94</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/譚拔士.md" title="wikilink">譚拔士</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>24球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1994年－95年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1994－95</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/譚拔士.md" title="wikilink">譚拔士</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東方足球隊.md" title="wikilink">東方</a></p></td>
<td><p>18球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1995年－96年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1995－96</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Paul_Foster(footballer).md" title="wikilink">科士打</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>19球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1996年－97年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1996－97</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Paul_Foster(footballer).md" title="wikilink">科士打</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/花花足球會.md" title="wikilink">快譯通</a></p></td>
<td><p>18球</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997年－98年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1997－98</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Paul_Wood_(footballer).md" title="wikilink">活特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>15球</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1998年－99年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1998－99</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Paul_M._Ritchie.md" title="wikilink">布力治</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/二合足球隊.md" title="wikilink">二合</a></p></td>
<td><p>18球</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1999年－00年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">1999－00</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Leandro_Vilas_Boas_Simioni.md" title="wikilink">李安度</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西貢朋友足球會.md" title="wikilink">西貢</a></p></td>
<td><p>16球</p></td>
<td><p>第7名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2000年－01年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2000－01</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Paul_M._Ritchie.md" title="wikilink">布力治</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>13球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2001年－02年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2001－02</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Cornelius_Udebuluzor.md" title="wikilink">哥連斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港流浪足球會.md" title="wikilink">澎馬流浪</a></p></td>
<td><p>12球</p></td>
<td><p>第4名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2002年－03年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2002－03</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/基夫.md" title="wikilink">基夫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>17球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2003年－04年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2003－04</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞古沙.md" title="wikilink">亞古沙</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></p></td>
<td><p>12球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2004年－05年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2004－05</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Clodoaldo_de_Oliveira.md" title="wikilink">奧利韋拉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>14球</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2005年－06年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2005－06</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Clodoaldo_de_Oliveira.md" title="wikilink">奧利韋拉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉園體育會.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p>10球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:Fábio_Lopes_Alcântara.md" title="wikilink">法比奧</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年－07年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2006－07</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/泰利·史高斯.md" title="wikilink">T·史高斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>17球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年－08年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2007－08</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迪天奴.md" title="wikilink">迪天奴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>19球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年－09年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2008－09</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迪天奴.md" title="wikilink">迪天奴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南華足球隊.md" title="wikilink">南華</a></p></td>
<td><p>18球</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/基奧雲尼·艾維斯·達施華.md" title="wikilink">基奧雲尼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">康宏晨曦</a></p></td>
<td><p>第5名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年－10年香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">2009－10</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡爾_(足球運動員).md" title="wikilink">卡爾</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/晨曦體育會.md" title="wikilink">晨曦</a></p></td>
<td><p>14球</p></td>
<td><p>第5名</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 紀錄

  - 最大比分：[巴付陸軍](../Page/巴付陸軍.md "wikilink") 15–0
    [葡萄牙會](../Page/葡萄牙會.md "wikilink")（[1908－09年度](../Page/1908年－09年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")）、[九巴](../Page/九龍巴士足球隊.md "wikilink")
    15–0
    [海軍](../Page/海軍足球隊.md "wikilink")（[1955－56年度](../Page/1955年－56年香港甲組足球聯賽.md "wikilink")）
  - 最年輕入球球員：[盧均宜](../Page/盧均宜.md "wikilink")（15歲10個月5日）
  - 最年輕上陣球員：[陸子豪](../Page/陸子豪.md "wikilink")（13歲）
  - 最多入場人數：1996年5月30日，甲組聯賽總決賽，[快譯通對](../Page/花花足球會.md "wikilink")[南華](../Page/南華足球隊.md "wikilink")（31,088人，[香港大球場](../Page/香港大球場.md "wikilink")）
  - 最少入場人數：1979年5月28日，[警察對](../Page/警察足球隊.md "wikilink")[卜公](../Page/卜公體育會.md "wikilink")（8人，[花墟球場](../Page/警察會球場.md "wikilink")）

## 相關條目

  - [香港足球總會](../Page/香港足球總會.md "wikilink")
  - [香港超級聯賽](../Page/香港超級聯賽.md "wikilink")
  - [香港乙組足球聯賽](../Page/香港乙組足球聯賽.md "wikilink")
  - [香港丙組足球聯賽](../Page/香港丙組足球聯賽.md "wikilink")
  - [香港丁組足球聯賽](../Page/香港丁組足球聯賽.md "wikilink")
  - [香港足球代表隊](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")

## 參考

## 外部連結

  - [香港足球總會網站](http://www.hkfa.com/ch/league/0/)

[香港頂級足球聯賽](../Category/香港頂級足球聯賽.md "wikilink")
[Category:亞洲之最](../Category/亞洲之最.md "wikilink")
[Category:亞洲各國足球聯賽](../Category/亞洲各國足球聯賽.md "wikilink")

1.  \[孖剌西報1908-12-05\]
2.  《The China Mail》
3.  《香港工商日報》
4.  《香港足球誌》第239-241頁
5.
6.
7.  [三港甲隊聯署
    求資助一半班費](http://hk.news.yahoo.com/三港甲隊聯署-求資助-半班費-220358480.html)
    《星島日報》 2013年3月4日
8.  [甲組足球隊資助額增至百萬](http://hk.news.yahoo.com/甲組足球隊資助額增至百萬-080100959.html)
    《星島日報》 2013年5月5日
9.  [政府將對甲組足球隊提高近一倍資助金額](http://hk.news.yahoo.com/政府將對甲組足球隊提高近-倍資助金額-083200915.html)
10. [政府「加碼」救市 球會歎杯水車薪 百萬撐區隊
    甲足開波](http://hk.news.yahoo.com/政府-加碼-救市-球會歎杯水車薪-百萬撐區隊-甲足開波-220311726.html)
    《星島日報》 2013年5月6日
11. [曾德成冀5年內提升港足球水平](http://hk.news.yahoo.com/article/100311/3/gyo6.html)
12. [顧問建議成立新職業足球聯賽](http://hk.news.yahoo.com/article/100311/3/gyo5.html)
13. [政府增撥款推動足球發展](http://hk.news.yahoo.com/article/100311/4/gyor.html)
14. [香港足球總會董事局已原則上同意改革報告](http://www.hkfa.com/includes_files/board_details.php?news_id=8367)
15. [改革港足長遠擬增博彩
    鳳凰計劃拍板](http://hk.apple.nextmedia.com/template/apple/art_main.php?iss_id=20110415&sec_id=25391&subsec_id=25392&art_id=15169616)《[蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")》
16. [2012/2013
    香港足球總會甲組賽程](http://www.hkfa.com/upload/20122013/firstdiv/1213fixture.pdf)
17. 《香港足球誌》第224頁及231頁
18.
19. 《香港足球總會年報》
20. [2009－10甲組聯賽原本有](../Page/2009年－10年香港甲組足球聯賽.md "wikilink") 11
    隊角逐，但因[屯門普高於季中](../Page/屯門普高足球會.md "wikilink")（只賽了 5
    場賽事）被[香港足球總會取消其參賽資格後](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，只餘下 10 隊參賽。